К электрической цепи (рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}), составленной из одинаковых резисторов $R = 1\unit{Ом}$, нелинейного элемента с неизвестной  вольт-амперной характеристикой и идеального амперметра, подключён источник, напряжение которого можно изменять. Зависимость показаний амперметра от напряжения источника задана (рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}). Положительное направление тока указано на рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}. Восстановите по этим данным вольт-амперную характеристику нелинейного элемента (зависимость силы тока через элемент от напряжения на нём).
\answer{
	Зависимость $I_\text{н.э.}(U)$ выглядит так\\
	\begin{tikzpicture}[thick, yscale = 0.5, xscale = 0.75]
		\draw[->] (0, 0) -- (7, 0) node[below] {$U,\unit{В}$};
		\draw[->] (0, 0) -- (0, 5) node[left] {$I,\unit{А}$};
		\draw[ultra thick, red] (0, 0) -- (2, 4) -- (6, 4);
		\draw[dashed]
			(0, 4) node[left] {$4$} -- (2, 4)
			(2, 0) node[below] {$2$} -- (2, 4)
			(4, 0) node[below] {$4$} -- (4, 4)
			(6, 0) node[below] {$6$} -- (6, 4);
	\end{tikzpicture}
}
\tags{10, россия, нелинейный элемент, график}